【抗暴之戰】馬鞍山新港城4男1女保安涉阻差辦公被捕

周一晚防暴警於多區進行搜捕行動時，馬鞍山新港城中心曾有商場保安盡力頂住大門，惟最終在警方暴力下終失守，警方昨於記者會中辯稱因要通過商場前往另一端，故在無辦法的情況下推開大門進入商場。消息指4男1女保安於周一晚因拒絕防暴警進入商場，涉嫌阻差辦公被捕。

據當日傳媒直播片段拍到，周一晚上約9時49分，多名防暴警圖闖入馬鞍山新港城，3名男保安及1名女保安員於商場門口頂住大門，阻止防暴警進入，另外亦約3名保安員在調停，突然其中一道門被防暴警推開，保安員視線轉向該名突圍的防暴警，其他警員乘勢一同闖入商場，並於商場內將多人壓倒在地上。其間有一名保安員張開雙臂圖阻止警員但就被推開，另外亦有警員推跌《立場新聞》女記者，更疑試圖將她壓在地上，另一名警員隨即制止並提醒該名警員她是記者。

《立場》女記者其後坐起，並直指推跌她的防暴警，指控他將其眼鏡撥走，並用胡椒噴霧指向她，又扯走了她的手機充電線。最終另一名防暴警將她扶起。隨後警方離開商場收隊，多名圍觀市民不滿，紛紛指罵警員。

【17:38】據了解，有仍然當值的保安表示，被捕5名保安今午3時半準時上班，其後其上司指示5人自行前往馬鞍山警署，相信5人是抵達警署後被捕。